[
  {
    "question": "Как звали сову Гарри Поттера?",
    "choices": ["Букля", "Хедвиг", "Живоглот"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "Какой необычной волшебной способностью обладал Гарри Поттер?",
    "choices": ["Быстрое исцеление незначительных ран", "Анимагия", "Знал змеиный язык"],
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "Какой номер был у платформы, с которой отправлялся поезд «Хогвартс Экспресс»?",
    "choices": ["Восемь и три четверти", "Шесть с половиной", "Девять и три четверти"],
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "Как называется золотой мячик для игры в квиддич?",
    "choices": ["Снитч", "Бладжер", "Квоффл"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "Как звали тетушку Гарри Поттера?",
    "choices": ["Роза", "Петуния", "Маргарита"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "Какое волшебное заклинание открывает все двери?",
    "choices": ["Ридикулус", "Алохомора", "Люмус"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "Как волшебники называли людей?",
    "choices": ["Магл", "Полукровка", "Сквиб"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "Самая популярная газета среди магов?",
    "choices": ["Ежедневный пророк", "Еженедельный пророк", "Ежедневные вести"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "С помощью какого растения Гарри смог дышать под водой во время испытания на Турнире Трех волшебников?",
    "choices": ["Водоросли", "Дьяволские силки", "Жабросли"],
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "Что Гарри Поттер подарил эльфу Добби?",
    "choices": ["Книгу", "Носок", "Конфету"],
    "correct": 1
  }
]